Neste capitulo representa-se dois modelos que resultam da análise de requisitos e dos casos de utilização.

\section{Repositório de Dados}
A figura \figref{fig:EA} representa o repositório de dados da aplicação e as suas relações por forma a que os dados se mantenham coerente e fidedignas. 

\mfigure[!ht]{width=0.9\linewidth}{images/EntityDesignerDiagram.png}{Esboço do Modelo EA}{fig:EA}

As entidades representadas verificam as necessidades enunciadas nos requisitos. Podendo depressa se constatar por entre as relações entre entidades.

\section{Modelo de Dados}
O modelo de dados, para além de ter algumas entidades que representam as respetivas entidades do Repositório de Dados (por forma a garantir independência entre camadas e sistemas de repositórios), contém outras entidades relevantes para o funcionamento das inter-camadas, assim como na camada de apresentação.
A figura \figref{fig:UML} mostra essas entidades.

\mfigure[!ht]{width=0.7\linewidth}{images/ShortUML.png}{Esboço do Diagrama UML}{fig:UML}

A separação das camadas, coincide igualmente com a separação por entre sub-sistemas aumentando a coesão do sistema e ao mesmo tempo reduzindo o acoplamento.

